{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018138",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0022879",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "벽진\n\n(碧珍)"
    },
    "text": "碧珍 (碧珍)\\n\n慶尚北道星州地域の旧地名は、6伽耶の一つである星山加耶または碧珍加耶に属していましたが、新羅によって征服され、本避県に変更されました。その後、景徳王の時代には新安県に所属し、城山郡の霊県となりましたが、後に碧珍郡に改名され、高麗太祖の時代には慶山府に編入されました。923年（景明王7）には、碧珍将軍の良文が高麗に降伏し、高麗は洛東江東の戦略的要衝地を掌握しました。926年（敬愛王3）には、後百済の甄萱が率いた軍勢と碧珍郡で激しい戦闘が繰り広げられ、多くの戦死者を出し、両門が戦死しました。この戦いにより、後百済軍は慶州への攻撃の足がかりを築きました。碧津という地名は、「大邑」という意味を持ちます。この地域は河川流域の盆地平野であり、都市の発展に適した地であるとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "碧珍はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "碧珍は慶尚北道星州地域に位置しています。"
        },
        {
            "question": "碧珍の旧地名は何でしたか？",
            "answer": "碧珍の旧地名は星山加耶または碧珍加耶でした。"
        },
        {
            "question": "碧珍はどの国に征服され、どの県に変更されましたか？",
            "answer": "碧珍は新羅に征服され、本避県に変更されました。"
        },
        {
            "question": "碧珍は景徳王の時代にどの県に所属しましたか？",
            "answer": "碧珍は景徳王の時代には新安県に所属しました。"
        },
        {
            "question": "碧珍は高麗太祖の時代にどの郡に改名されましたか？",
            "answer": "碧珍は高麗太祖の時代に碧珍郡に改名されました。"
        },
        {
            "question": "碧珍将軍の名前は何でしたか？",
            "answer": "碧珍将軍の名前は良文でした。"
        },
        {
            "question": "碧珍はどの年に高麗に降伏しましたか？",
            "answer": "碧珍は923年に高麗に降伏しました。"
        },
        {
            "question": "碧珍郡で激しい戦闘が繰り広げられたのはどの年ですか？",
            "answer": "碧珍郡で激しい戦闘が繰り広げられたのは926年です。"
        },
        {
            "question": "碧珍はどの意味を持つ地名ですか？",
            "answer": "碧珍は「大邑」という意味を持つ地名です。"
        },
        {
            "question": "碧珍はどのような地域ですか？",
            "answer": "碧珍は河川流域の盆地平野であり、都市の発展に適した地域です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 256,
        "QA": 298
    }
}